\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\usepackage{dsfont}
\begin{document}
\begin{exercise}{2}
\begin{enumerate}
\item[(a)]  Seien $\alpha, \beta >0$ und $X$ Zufallsvariable mit Dichte:
    \[f_X(t):= \frac{1}{B(\alpha, \beta)}
      t^{\alpha-1}(1-t)^{\beta-1}\mathds{1}_{[0,1]} \quad \textnormal{ f\"ur }
      t\in \bb{R}\]
    Wir bestimmen die Momente von $\mathbb{E}[X^k]$ von $X$:\\
    Es gilt:
    \[B(\alpha, \beta)\cdot\mathbb{E}[X^n]= \int_{0}^{1}t^nt^{\alpha-1}(1-t)^{\beta-1}\rm{d}t =
      B(\alpha+n, \beta)\]
    und mit dem Hinweis erhalten wir:
    \[B(\alpha +n, \beta)= \frac{\Gamma(\alpha +n) \Gamma (\beta)}{\Gamma(a + n
        + \beta)} = \prod_{k=o}^{n-1}\frac{\alpha + k}{(\alpha+\beta+k)}\frac{\Gamma(\alpha)
        +\Gamma(\beta) }{\Gamma(\alpha+\beta)}= \prod_{k=0}^{n-1}
      \frac{\alpha+k}{(\alpha+\beta+k)}B(\alpha, \beta)\]
    Also insgesamt:
    \[ \mathbb{E}[X^n]= \prod_{k=o}^{n-1}\frac{\alpha + k}{(\alpha+\beta+k)}\]
  \item[(b)] Seien $\alpha, \lambda > 0$ und $Y$ Zufallsvariable mit Dichte:
    \[f_Y(t)= \frac{\lambda^{\alpha}}{\Gamma(\alpha)}t^{\alpha-1}e^{-\lambda
        t}\mathds{1}_{(0,\infty)} \quad \textnormal{ f\"ur } t \in \bb{R}\]
    Wir bestimmen die Momente von $Y$:\\
    Es gilt:
    \begin{align*}
      \Gamma(\alpha)\mathbb{E}[X^n]&= \int_{0}^{\infty}t^n
      \lambda^{\alpha}t^{\alpha-1}e^{-\lambda t} \rm{d}t\\
                     &= \frac{1}{\lambda^{n-1}} \int_{0}^{\infty}(\lambda t )^{\alpha-1 + n} e^{-\lambda t}\rm{d}t\\
                     &= \frac{1}{\lambda^{n}} \int_{0}^{\infty}u^{\alpha -1 +n}e^{-\lambda t} \rm{d}u
                     = \frac{1}{\lambda^{n}}\Gamma({\alpha + n})
                     = \prod_{k=0}^{n-1}\frac{ \alpha+k}{\lambda^n}\Gamma(\alpha)
    \end{align*} 
    Wobei wir die Substitution $u = \lambda t$ , $\rm{d}t=\frac{\rm{d}u}{\lambda}$ und den Hinweis benutzt haben.
    Somit insgesamt:
    \[ \mathbb{E}[X^n]= \prod_{k=0}^{n-1}\frac{ \alpha+k}{\lambda^n} \]
  \end{enumerate}
\end{exercise}
\end{document}